[長文] 好希望一班開口埋口都話搞事嘅人可以醒一醒

首先，我要講明我絕對冇心搞分化，好希望香港人齊心抗惡法，但係經過尋晚去到立法會所見所聞，令我覺得有一批人嘅心態同言論係好有問題，一定要拎出嚟講。
當時去到添美道，眾志叫緊人支援去堵塞立法會停車場入口，民陣講緊自己當日冇後續行動，話根據情況再呼籲幾時包圍立法會之類，總之係未有人衝。然後當我坐低，咁啱有個白衫阿叔一路講電話一路走：「係呀而家走呀，有班人煽動緊人搞事呀」
上一上facebook睇吓啲眾志page嘅留言，大把人話快啲散水，唔好搞事之類。
眾志嘅行動已經極度和理非，就只係去坐喺度，理論上應該吸引到一班所謂理性、愛好和平香港人去支持。點知原來我太天真，班人已經覺得唔和平，係搞緊事，咁請問如果要包圍立法會點旨意呢班人呢。
一直都覺得各人有自己嘅做法，唔想有暴力衝突嘅可以留守，有心理準備嘅可以衝擊，只係想遊行嘅就行完走，只要互相扶持，冇問題。但係無論如何目標都要一致同團結，就係務求撤回送中條例。
但係呢班人唔係咁諗。佢哋口講同路人，但係根本唔當你係同路人。
班人係老鼠屎/佢哋破壞晒今日一百萬人和平上街嘅成果/呢班人唔係自己友係鬼/俾警察打係自己攞嚟，類似嘅言論開一開facebook，甚至自己whatsapp嘅群組周圍都係。
唔係話叫佢哋參與，只係叫佢哋支持任何行動都已經冇可能，遊行就係佢哋嘅極限。
我唔係想抹黑佢哋，但係知道佢哋嘅諗法之後，真係覺得好可悲好心酸。
政府嗰個完全唔放香港人在眼內嘅回應，呢班人唔係睇唔到，亦都唔係聽唔到，但係佢哋覺得已經做晒要做嘅嘢，已經表咗態就已經夠。佢哋眼中好高尚嘅和平示威，就係靠人數，乜都唔做，最好之後和平解散，邊個有後續行動就係令活動變質，「我哋100萬人係支持和平遊行，唔係支持你哋啲搞事行動呀」。
最大問題係，關於送中條例撤唔撤回，其實佢哋根本冇堅定決心要阻止修例通過。佢哋覺得已經表達咗訴求，俾國際社會知道港共唔聽民意就得，但係大佬呀，呢樣嘢唔需要經過尋日遊行都已經知啦。講穿咗就係自我感覺良好就夠，好和平好美好，100萬人出嚟好感動，然後理得你和理非定勇武，總之你唔好破壞佢哋嘅自我感覺良好。
要用人數自high都算，但係嗰啲「暴力嘅人只係少數，唔代表我」嘅言論真太打擊士氣，亦都令人心寒。
都係嗰句，都話兄弟爬山各自努力，就唔該真係齊心作為一個整體，以阻止惡法通過為目的，唔好乜都話搞事。
6月11號晚至12號，真係需要每個人都用自己相信嘅方法，齊心協力去阻止送中二讀，唔該真係唔好再割席喇